# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2025, Shanghua Gao
# This file is distributed under the same license as the ToolUniverse
# package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: ToolUniverse\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-10-07 10:37-0400\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: zh_CN <LL@li.org>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"Generated-By: Babel 2.17.0\n"

#: ../../guide/logging.rst:2 fd9e13bcda1a4ad58320d404814eca42
msgid "Logging Tutorial"
msgstr "<h1>日志记录教程</h1>"

#: ../../guide/logging.rst:4 ac4718ffe8b84210809cab5d61aeff9b
msgid "**Configure and use ToolUniverse's comprehensive logging system**"
msgstr "**配置并使用ToolUniverse的全面日志系统**"

#: ../../guide/logging.rst:6 95a0b41c824e4b8b9fa23fe36b42a71f
msgid ""
"ToolUniverse provides a robust logging system to help you monitor tool "
"execution, debug issues, and track research workflows. This Tutorial covers "
"all logging levels, configuration methods, and best practices."
msgstr ""
"ToolUniverse 提供了一个强大的日志系统，帮助您监控工具执行情况、调试问题以及跟踪研究工作流程。本教程涵盖所有日志级别、配置方法以及最佳实践。"

#: ../../guide/logging.rst:9 1dade6706a884056b3f5701dcc538aa8
msgid "🎯 Logging Overview"
msgstr "🎯 日志概述"

#: ../../guide/logging.rst:11 da9749ac7e3347cebf9daf8317aaead0
msgid ""
"ToolUniverse uses Python's standard logging module with enhanced formatting "
"and emoji indicators. The logging system provides:"
msgstr "ToolUniverse 使用 Python 的标准日志模块，并结合增强的格式化和表情符号指示器。该日志系统提供："

#: ../../guide/logging.rst:13 918779d5c04144a8b6687dde738f00c2
msgid "**5 Standard Log Levels**: DEBUG, INFO, WARNING, ERROR, CRITICAL"
msgstr "**5个标准日志级别**：DEBUG、INFO、WARNING、ERROR、CRITICAL"

#: ../../guide/logging.rst:14 98d4361430914d23b4d7f674434b62a8
msgid "**1 Custom Level**: PROGRESS (for workflow tracking)"
msgstr "**1 自定义级别**：进度（用于工作流程跟踪）"

#: ../../guide/logging.rst:15 abf3a1362af4456fa83c9412dc4a29f7
msgid "**Emoji Indicators**: Visual cues for different message types"
msgstr "**表情符号指示器**：用于不同消息类型的视觉提示"

#: ../../guide/logging.rst:16 4d41c4de55214c0398bf0046cbb2438c
msgid ""
"**Flexible Configuration**: Environment variables, programmatic setup, and "
"per-instance control"
msgstr "**灵活配置**：环境变量、编程设置和按实例控制"

#: ../../guide/logging.rst:19 f59216f7ebe44a65ab5aa25d57e882d0
msgid "📊 Log Levels Explained"
msgstr "📊 日志级别解析"

#: ../../guide/logging.rst:21 a6f3670508154a579ee6646596e8ecd8
msgid "Understanding when to use each log level:"
msgstr "了解何时使用每个日志级别："

#: ../../guide/logging.rst:24 d22e40aa6da74f609f8ac439490dd73d
msgid "DEBUG Level"
msgstr "调试级别"

#: ../../guide/logging.rst:26 035f49bc18e348eb839a2425f4cfee95
msgid "**When to use**: Detailed diagnostic information for troubleshooting"
msgstr "**使用时机**：用于故障排除的详细诊断信息"

#: ../../guide/logging.rst:28 7b9152d1d0e94961b927520fcec34638
msgid "Tool loading details"
msgstr "工具加载详情"

#: ../../guide/logging.rst:29 488ce0cc1dd2462d8cff4a7c20fa58b3
msgid "API request/response data"
msgstr "API 请求/响应数据"

#: ../../guide/logging.rst:30 8b96e246cdc14681aba5775ec4f63c5b
msgid "Internal state changes"
msgstr "内部状态变化"

#: ../../guide/logging.rst:31 8a7d58e4221541c693c94a2b349d7a39
msgid "Parameter validation steps"
msgstr "参数验证步骤"

#: ../../guide/logging.rst:44 ../../guide/logging.rst:71
#: ../../guide/logging.rst:102 ../../guide/logging.rst:128
#: ../../guide/logging.rst:144 ../../guide/logging.rst:160
#: 149996831487460082a47ecf929ceca1 1b0ef0c2c6524acc84ce098fdc373efe
#: 6c2c2acfa18546f8b0d7e7351f4c9165 a28d3569b22f442e8d8bd2b4a7af7fea
#: a859dc6db6854dfeb108114cd3894ce8 bef7f41555aa40afa4ff7d44a1e44d4d
msgid "**Example output**:"
msgstr "请提供您需要翻译的具体文本，我将根据您的要求进行翻译。"

#: ../../guide/logging.rst:55 5a26b84ed2e9492dbcb8930ff827ba2d
msgid "INFO Level (Default)"
msgstr "INFO 等级（默认）"

#: ../../guide/logging.rst:57 15a7640cecb14b4b8d8c6d5941a66877
msgid "**When to use**: General information about normal operations"
msgstr "**使用时机**：关于正常操作的常规信息"

#: ../../guide/logging.rst:59 9625f461b79448aea28076b60b1b93ee
msgid "Tool registration confirmations"
msgstr "工具注册确认"

#: ../../guide/logging.rst:60 a2eea47b728a4e34b4fea08eebb61a89
msgid "Workflow progress updates"
msgstr "工作流进度更新"

#: ../../guide/logging.rst:61 3d6f177a15ec4abcbdada1750895205a
msgid "Configuration changes"
msgstr "配置更改"

#: ../../guide/logging.rst:62 a6fdf7db1ce242ebbaa96f8f0736857a
msgid "Successful operations"
msgstr "成功操作"

#: ../../guide/logging.rst:79 794f5066dd1c49b5ab5a5c5b9de969f2
msgid "PROGRESS Level (Custom)"
msgstr "进度等级（自定义）"

#: ../../guide/logging.rst:81 0952c35bde174ba79519036e75a51411
msgid "**When to use**: Track progress of long-running workflows"
msgstr "**使用时机**：跟踪长时间运行工作流的进度"

#: ../../guide/logging.rst:83 659fe01c47514defb798add0dba0f663
msgid "Multi-step research pipelines"
msgstr "多步骤研究流程"

#: ../../guide/logging.rst:84 78602c6bfc894b46bd055ff79a1fe022
msgid "Batch processing operations"
msgstr "批量处理操作"

#: ../../guide/logging.rst:85 d1ffd054858a4acc9c534cdd26eca217
msgid "Data collection workflows"
msgstr "数据采集工作流程"

#: ../../guide/logging.rst:111 b1888caeac144a2784d87d669a7a19ab
msgid "WARNING Level"
msgstr "警告级别"

#: ../../guide/logging.rst:113 46987f0c8d9443d3a9daef60cd97abde
msgid "**When to use**: Something unexpected happened but execution continues"
msgstr "**使用时机**：发生了意外情况，但执行仍然继续进行"

#: ../../guide/logging.rst:115 2f91c36df6b848baa9be1063686b94be
msgid "API rate limiting"
msgstr "API 速率限制"

#: ../../guide/logging.rst:116 4625343b15dd47a9b8348ae2ef49c69a
msgid "Deprecated tool usage"
msgstr "已弃用的工具使用"

#: ../../guide/logging.rst:117 c10ff9135c8d4066b0566121b4f9a95e
msgid "Missing optional parameters"
msgstr "缺少可选参数"

#: ../../guide/logging.rst:118 773df9df5f53413e9d68502e1c66949f
msgid "Fallback operations"
msgstr "回退操作"

#: ../../guide/logging.rst:135 fcb930edd36f4f1aa33c069fa7eb7ac2
msgid "ERROR Level"
msgstr "错误级别"

#: ../../guide/logging.rst:137 42c1e66fd5b449c1a5fbb5d70e542fcc
msgid "**When to use**: Serious problems that prevent specific operations"
msgstr "**使用时机**：导致特定操作无法进行的严重问题"

#: ../../guide/logging.rst:139 511499bb15454cd19142695a7a88840e
msgid "Tool execution failures"
msgstr "工具执行失败"

#: ../../guide/logging.rst:140 148f6dfbc4eb488689bd25cf200811d3
msgid "API authentication errors"
msgstr "API 认证错误"

#: ../../guide/logging.rst:141 87dac8c2cf334edaacb774b299f18023
msgid "Invalid parameters"
msgstr "无效参数"

#: ../../guide/logging.rst:142 22bf454e985245828aad0286109e51ab
msgid "Network timeouts"
msgstr "网络超时"

#: ../../guide/logging.rst:152 4b17c6e04f3a4f53bad51ff1561e47ad
msgid "CRITICAL Level"
msgstr "关键级别"

#: ../../guide/logging.rst:154 88e9362b05b4462db7d8082b77f0fd05
msgid "**When to use**: Very serious errors that might stop the program"
msgstr "**使用时机**：可能导致程序停止的严重错误"

#: ../../guide/logging.rst:156 a712fb1424fd45b4bf60d3fddd3601ad
msgid "System-level failures"
msgstr "系统级故障"

#: ../../guide/logging.rst:157 3f0e651c87824e61a165afa7ba4ac53e
msgid "Configuration corruption"
msgstr "配置损坏"

#: ../../guide/logging.rst:158 94e57e1a1add4891ab0411b404a187be
msgid "Resource exhaustion"
msgstr "资源耗尽"

#: ../../guide/logging.rst:167 caa1259b72be47578f079f159bd362a6
msgid "⚙️ Configuration Methods"
msgstr "⚙️ 配置方法"

#: ../../guide/logging.rst:170 10b574e148e4489ebdab287f8ea524fb
msgid "Method 1: Environment Variable (Recommended)"
msgstr "方法一：环境变量（推荐）"

#: ../../guide/logging.rst:172 da384668338740dca3f1484ee93de172
msgid "Set the log level before starting your application:"
msgstr "在启动应用程序之前设置日志级别："

#: ../../guide/logging.rst:198 476d63b3b6a649ad9dfdc211c30e6623
msgid "Method 2: Global Configuration"
msgstr "方法二：全局配置"

#: ../../guide/logging.rst:200 fa675e237bd443749fcfb8b2b271e7e9
msgid "Set logging level programmatically for all ToolUniverse operations:"
msgstr "以编程方式设置所有 ToolUniverse 操作的日志级别："

#: ../../guide/logging.rst:214 a8745c4db3e54d66a16333c6e543cd70
msgid "Method 3: Per-Instance Configuration"
msgstr "方法三：逐实例配置"

#: ../../guide/logging.rst:216 4a126cebfccd46988217c9d9f2a837f5
msgid "Set different log levels for different ToolUniverse instances:"
msgstr "为不同的 ToolUniverse 实例设置不同的日志级别："

#: ../../guide/logging.rst:230 eb8a22ba295f4e9490e6ddc9e2d6896a
msgid "Method 4: Dynamic Level Changes"
msgstr "方法四：动态电平变化"

#: ../../guide/logging.rst:232 ccb8d8c40aac4a8aaa97f1ef37aa74f6
msgid "Change log level during execution:"
msgstr "执行过程中更改日志级别："

#: ../../guide/logging.rst:253 eb95a7ad1e7b4a9882d0d9cfce4700fe
msgid "🛠️ Custom Logging in Your Code"
msgstr "🛠️ 在代码中实现自定义日志记录"

#: ../../guide/logging.rst:256 d6f9d194a3df46c1b988d660088ca9c6
msgid "Using ToolUniverse Logger in Your Scripts"
msgstr "在您的脚本中使用 ToolUniverse Logger"

#: ../../guide/logging.rst:286 01ba3718c35648ffb9f5496be612f1ca
msgid "Convenience Functions"
msgstr "便捷功能"

#: ../../guide/logging.rst:288 923addb5363f4f479a21196eb832bd03
msgid "ToolUniverse provides convenience functions for quick logging:"
msgstr "ToolUniverse 提供便捷的快速日志记录功能："

#: ../../guide/logging.rst:303 9c22dbe133ef46b2b014710833be5086
msgid "📋 Common Logging Patterns"
msgstr "📋 常见日志记录模式"

#: ../../guide/logging.rst:306 1abb47c848e24863a06c22ef5030b485
msgid "Research Workflow Logging"
msgstr "研究工作流程日志记录"

#: ../../guide/logging.rst:345 5e6efd7077d44b29b558b0f1f8447025
msgid "Debugging Failed Tools"
msgstr "调试失败的工具"

#: ../../guide/logging.rst:371 4f4813bd57f64f17bd4027fc3a584c78
msgid "Batch Processing with Progress Tracking"
msgstr "批量处理与进度跟踪"

#: ../../guide/logging.rst:408 52cd4648190f4ac897cffb4ac1a07a1f
msgid "🎯 Best Practices"
msgstr "🎯 最佳实践"

#: ../../guide/logging.rst:411 0d86dea711f74d6f80d4685d75cd50e9
msgid "Choose Appropriate Log Levels"
msgstr "选择合适的日志级别"

#: ../../guide/logging.rst:413 c24b202297214dc8a2edae512f25b3d4
msgid "**Production**: Use INFO or WARNING to reduce noise"
msgstr "**生产环境**：使用 INFO 或 WARNING 级别以减少噪音"

#: ../../guide/logging.rst:414 accc48d30131427b92d549a27d66d245
msgid "**Development**: Use DEBUG for detailed diagnostics"
msgstr "**开发**：使用 DEBUG 进行详细诊断"

#: ../../guide/logging.rst:415 c7e98a1edaec4e46ab169615f33af584
msgid "**CI/CD**: Use ERROR to only show failures"
msgstr "**CI/CD**：使用 ERROR 仅显示失败信息"

#: ../../guide/logging.rst:416 b418b27e0f9443ffa9a3a0fbf954c56c
msgid "**Demonstrations**: Use PROGRESS to show workflow steps"
msgstr "**演示**：使用 PROGRESS 显示工作流程步骤"

#: ../../guide/logging.rst:432 d776920511d84746b10f85ea7cad8095
msgid "Structure Your Log Messages"
msgstr "构建您的日志消息结构"

#: ../../guide/logging.rst:434 0cdd6d4c67774af1bc700a82d2df56ca
msgid "Use consistent formatting for better readability:"
msgstr "使用统一的格式以提升可读性："

#: ../../guide/logging.rst:450 a9c3693484944287ab08f6396f97cc69
msgid "Log Important Context"
msgstr "记录重要上下文"

#: ../../guide/logging.rst:452 20873fd78fa54008b343b50f77e17753
msgid "Include relevant details for debugging:"
msgstr "包含调试相关的详细信息："

#: ../../guide/logging.rst:472 5acf7c3badda4274b063ef06d6c753bd
msgid "🚨 Troubleshooting Logging"
msgstr "🚨 故障排除日志记录"

#: ../../guide/logging.rst:475 05d1e541249748baba3846952813626b
msgid "Common Issues and Solutions"
msgstr "常见问题及解决方案"

#: ../../guide/logging.rst:477 c63bb9e0c5bc4953888382a327431407
msgid "**Issue**: No log messages appearing"
msgstr "**问题**：无日志消息显示"

#: ../../guide/logging.rst:485 be4dfb7de6dc45ca93508ce8d8fe8ee7
msgid "**Issue**: Too many log messages"
msgstr "**问题**：日志消息过多"

#: ../../guide/logging.rst:493 ebb02b8cf7a54ed1abe8896566c49a81
msgid "**Issue**: Log messages not showing emoji"
msgstr "**问题**：日志消息未显示表情符号"

#: ../../guide/logging.rst:500 075c0bea8aa6497193c147267d182485
msgid "**Issue**: Want to disable all logging"
msgstr "**问题**：希望禁用所有日志记录"

#: ../../guide/logging.rst:509 88a6cfcbaf1f4ff887f0a62080834d94
msgid "Check Current Log Level"
msgstr "检查当前日志级别"

#: ../../guide/logging.rst:522 2eaa0de774484d6e9b7152459073b3a4
msgid "📝 Log Output Examples"
msgstr "📝 日志输出示例"

#: ../../guide/logging.rst:524 6090bbf5ebe546f688a0cdb5541afc9d
msgid "Here's what different log levels look like in practice:"
msgstr "以下是不同日志级别的实际示例："

#: ../../guide/logging.rst:537 74bb1683f8b04c4e99241848f8b470d1
msgid "🎯 Next Steps"
msgstr "🎯 下一步"

#: ../../guide/logging.rst:539 93c9072ea75545e28b13489d9a696084
msgid "Now that you understand ToolUniverse logging:"
msgstr "既然您已经了解了 ToolUniverse 的日志记录："

#: ../../guide/logging.rst:541 7ca45089b667417faa35a55cf6d13f26
msgid ""
"**🔬 Workflows** → :doc:`scientific_workflows` - Apply logging to scientific "
"workflows"
msgstr "**🔬 工作流程** → :doc:`scientific_workflows` - 将日志记录应用于科学工作流程"

#: ../../guide/logging.rst:542 cac0c4c1c510412a8d592a29b36862fe
msgid ""
"**⚡ Best Practices** → :doc:`best_practices` - Production-ready logging "
"strategies"
msgstr "**⚡ 最佳实践** → :doc:`best_practices` - 适用于生产环境的日志记录策略"

#: ../../guide/logging.rst:543 93f5f3e332b64516899f1e5a93ba859e
msgid ""
"**🛠️ Custom Tools** → :doc:`../tutorials/custom_tools` - Add logging to your"
" custom tools"
msgstr "**🛠️ 自定义工具** → :doc:`../tutorials/custom_tools` - 为您的自定义工具添加日志记录功能"

#: ../../guide/logging.rst:544 24ca72951a0445d78aaef554ab356214
msgid ""
"**❓ Troubleshooting** → :doc:`../help/troubleshooting` - Debug common "
"logging issues"
msgstr "**❓ 故障排除** → :doc:`../help/troubleshooting` - 调试常见的日志记录问题"

#: ../../guide/logging.rst:547 e3a83e21d1c04fcd95a2aa38fdc0ad23
msgid ""
"**Pro tip**: Start with INFO level for normal use, switch to DEBUG when "
"investigating issues, and use PROGRESS for long-running workflows to track "
"execution progress!"
msgstr ""
"**专业提示**：日常使用建议从 INFO 级别开始，排查问题时切换到 DEBUG 级别，长时间运行的工作流则使用 PROGRESS "
"级别以跟踪执行进度！"
